顧問偷用資料 議員促報警

顧問偷用資料 議員促報警

■有村民不滿張炳良缺席公聽會，指對方無回應質詢。

【本報訊】立法會公聽會上熱血公民鄭松泰指，據發展局遞交有關政府與顧問公司奧雅納的合約內容的最新文件，提及顧問如涉及不誠實、盜竊或貪污，相關公司總裁和僱員或涉刑事。人力陳志全更質問「發展局有冇諗過報警？」另外議員朱凱廸、姚松炎及林卓廷昨去信廉政專員白韞六，要求徹查奧雅納擅用橫洲公屋發展資料是否違法。

發展局稱正諮詢律政司

土木署土木工程處副處長陳錦信起初回應指，有關文件屬房署與奧雅納合約文件，其後翻查資料才改稱屬土木署與奧雅納的合約條文，他指署方是按內部技術準則及成立委員會去評定有關罰則。陳志全再追問奧雅納挪用資料是犯法，「發展局有冇諗過報警？根本佢係違反咗官方機密條例」，又指早前社民連梁國雄僅「睇咗一眼文件」當局就要報警，「𠵱家顧問公司偷資料轉售牟利就表現不佳，根本就應該報警」。

發展局首席助理秘書長鍾文傑稱正諮詢律政司意見，土木署則稱挪用資料指控嚴重，要小心處理。發展局亦在文件指就奧雅納事件，過去無顧問公司因同樣情況被懲罰。

■記者鍾雅宜

上一則: 橫洲村民斥政府：當我哋垃圾

下一則: 誰去馬深深深 CY太作狀 財爺仍未講等等等